\documentclass{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\selectlanguage{polish}

\title{Wstępne wymagania systemu}
\author{Grupa 1}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle


\section{Słownik pojęć projektowych} 

		\begin{enumerate}
		\item 
		Wymaganie twarde (Hard Constraints) - kryteria określające zasady, które muszą zostać spełnione, aby dany grafik mógł być uważany za dobry. Przykłady 				wymagań twardych:
		
			\begin{itemize}
			\item Grupa, w danej jednostce czasu, nie może mieć więcej niż jednych zajęć.
			\item Prowadzący, w danej jednostce czasu, nie może mieć więcej niż jednych zajęć.
			\item Grupy muszą być rozłączne.
			\item W danej sali, w danej jednostce czasu, nie mogą się odbywać więcej niż jedne zajęcia.
			\item Pomiędzy zajęciami muszą występować przerwy trwające nie krócej niż określony czas.
			\item Grupa nie może mieć zajęć w danej sali, jeżeli liczba miejsc jest mniejsza od liczności grupy.			
			\end{itemize}
		
		\item
		Wymaganie miękkie (Soft Constraints) - kryteria określające zasady, które powinny zostać spełnione. Przykłady wymagań miękkich:
			\begin{itemize}
			\item Przerwy między zajęciami powinny być jak najkrótsze.
			\item Zajęcia powinny być równomiernie rozłożone w czasie.
			\item Plan powinien uwzględniać inne zajęcia osób zaangażowanych.
			\end{itemize}
		
		\item
		Funkcja celu - funkcja, która jako argumenty przyjmuje wymagania miękkie. Celem algorytmu jest jej maksymalizacja (a więc spełnienie wymagań 						miękkich w jak największym stopniu). 
			\begin{itemize}
			\item Funkcja, która zwraca całkowity czas przerw pomiędzy zajęciami (interesuje nas jej minimalizacja)
			\item Funkcja, która sprawdza rozłożenie zajęć w tygodniu.
			\item Funkcja, która jako argumenty przyjmuje inne funkcje (np. te wymienione powyżej).
			\end{itemize}
		
		\item
		Użytkownik - osoba korzystająca z naszego systemu (a więc mająca dostęp np. do zlecania zadań). Użytkownikiem może być 				np. dyrektor szkoły chcący ułożyć plan.
		
		\item
		Osoba - członek danej grupy. Osoba może, ale nie musi posiadać reprezentacji w systemie. Przykładem jest uczeń.
		
		\item
		Grupa - zbiór osób. Przykładem grupy jest klasa.
		
		\item
		Prowadzący - osoba prowadząca zajęcia, której obecność jest niezbędna, aby te się odbyły. W zależności od kontekstu, może być rozumiana jako nauczycie, 			lider, czy przedstawiciel grupy.
		
		\item
		Miejsce - lokacja, która może być przyporządkowana na dany czas do danej grupy (np. sala).
		
		\item
		Środowisko - otoczenie/instytucja, dla której układany jest plan. Przykładem środowiska jest uczelnia, lub firma.
		
		\item
		Zadanie - reprezentacja pewnego procesu (procesem tym są obliczenia). Podstawowym przykładem zadania jest generowanie planu.
		
		\end{enumerate}
\section{Wymagania funkcjonalne}
	\begin{itemize}
	
	\item System kont użytkowników

		\begin{enumerate}
			\item
			Użytkownicy nieposiadający kont mają możliwość ich założenia (rejestracja) poprzez wybranie odpowiedniej opcji i podanie 
			adresu e-mail oraz hasła (e-mail jednoznacznie identyfikuje użytkownika - pełni on rolę loginu).
				\begin{enumerate}
				\item 
				Po wprowadzeniu danych i ich potwierdzeniu, na podany e-mail zostaje wysłany e-mail zawierający link potwierdzający rejestrację.

				\item
				Ukończenie procesu rejestracji wymaga jej potwierdzenia, poprzez kliknięcie w otrzymany link.  
				\end{enumerate}
		    \item 
		    Użytkownik posiadający konto może się zalogować do systemu używając powiązanego z kontem adresu e-mail oraz hasła.
		    
		    \item
		    Wszystkie akcje wykonywane przez zalogowanego użytkownika powiązane są z jego kontem (sesja).
		    
		    \item 
		    Zalogowany użytkownik może się wylogować.
		    
		    \item
		    System posiada zdefiniowane typy kont różniące się od siebie poziomem uprawnień.
		    
		    \item
		    Uprawnienia w systemie dotyczą możliwości związanych ze zlecaniem obliczeń w klastrze oraz oddziaływaniem z innymi częściami systemu (np. ustawienia 				własnego konta lub kont innych użytkowników, globalne ustawienia systemu, ustawienia klastra).
		    
		    \item
		    Istnieje typ konta posiadający wszystkie uprawnienia - tzw. Admin.
		    
		    \item
		    Istnieje typ konta definiujący uprawnienia dla użytkowników nie zalogowanych.
		\end{enumerate}

    \item System zadań
    	\begin{enumerate}
    	\item
			Użytkownik, który posiada odpowiednie uprawnienia, może stworzyć zadanie poprzez wybranie odpowiedniej opcji, wprowadzenie danych wejściowych i ich 				potwierdzeniu. 

		\item
			Zadanie zawiera informacje dot. postępu w jego wykonywaniu, datę zlecenia, ukończenia (faktyczna/przewidywana), status zadania, procent ukończenia 					itp. Kiedy zadanie zostanie wykonane, przypisywane są do niego także dane wyjściowe, będące wynikiem obliczeń.    		
   		
    	\item
    		Użytkownik, który posiada odpowiednie uprawnienia, może zlecić wiele zadań jednocześnie.
    		
    	\item
    		Obliczenia, związane z więcej niż jednym zadaniem, mogą być wykonywane jednocześnie.
    		
    	\item
    		Zadania mogą się wykonywać niezależnie od statusu zalogowania użytkownika.
    		
    	\item 
    		Użytkownicy mają wgląd we własne zadania.
    	
    	\item
    		Użytkownicy z odpowiednimi uprawnieniami mają wgląd w zadania innych użytkowników.
    		
    	\item
    		Zadanie może zostać anulowane przed jego ukończeniem.

		 \item
    		Zadania są przechowywane w systemie tak długo, aż nie usunie ich uprawniony użytkownik.  		
    	
    	\item
    		Proces obliczeniowy, związany z wykonywaniem zadania, może być zatrzymany (chwilowo) przez użytkownika lub przez system.
    	
    	\end{enumerate}
\end{itemize}



\end{document}